#Задание к модулю ORM#
##Общие моменты##

Для выполнения данного задания используется база Northwind и одной из Micro-ORM (Dapper, linq2db, … - я рекомендую остановиться на linq2db).

###Задание 1###

Создать объектную модель и описать маппинг для таблиц базы Northwind. Особое внимание обратить на:

*	Задание первичных ключей
*	Описание связей между сущностями и реализации отношений 1-М, М-М

###Задание 2###

Продемонстрировать следующие запросы:

*	Список продуктов с категорией и поставщиком
*	Список сотрудников с указанием региона, за который они отвечают
*	Статистики по регионам: количества сотрудников по регионам
*	Списка «сотрудник – с какими грузоперевозчиками работал» (на основе заказов)

###Задание 3###

Продемонстрировать внесение изменений:

*	Добавить нового сотрудника, и указать ему список территорий, за которые он несет ответственность. 
*	Перенести продукты из одной категории в другую
*	Добавить список продуктов со своими поставщиками и категориями (массовое занесение), при этом если поставщик или категория с таким названием есть, то использовать их – иначе создать новые. 
*	Замена продукта на аналогичный: во всех еще неисполненных заказах (считать таковыми заказы, у которых ShippedDate = NULL) заменить один продукт на другой.

#Задание к модулю Entity Framework#
###Задание 1. Генерация модели###

Сгенерируйте модель для Northwind используя подход EF Code First.
Для проверки работоспособности приведите пример запроса:

*	Выборка списка заказов, по одной категории (т.е. те заказы, в которые включены продукты определенной категории)
*	Выборка должна включать
	*	Список детальных строк
	*	Имя заказчика
	*	Имена продуктов 
	
###Задание 2. Развертывание и обновление###

Для созданной модели включите механизм миграции и создайте 3 версии базы:

*	Версия 1.0. Основана на оригинальной базе Northwind
*	Версия 1.1. Добавляет таблицу данных кредитных карт сотрудников: номер карты, дата истечения, имя card holder, ссылку на сотрудника, …
*	Версия 1.3. Добавляет следующие минорные изменения относительно 1.1:
	*	Переименование Region в Regions
	*	Добавление в таблицу клиентов даты основания

###Задание 3. Загрузка справочников###

Добавьте в первоначальную инициализацию базы Northwind (например, используя миграцию, а конкретно DbMigrationsConfiguration<TContext>.Seed(), а также метод DbSetMigrationsExtensions.AddOrUpdate()) следующие справочники:

*	Category
*	Region
*	Territory

Проверьте работоспособность решения на сценариях:

*	Создание базы с 0
*	Обновление базы с добавлением и изменением отдельных записей справочников
*	Обновление базы, в которой часть записей уже были изменены

